{
    "question": "Gaya yg diperlukan untuk menarik beban pada katrol tetap jika hanya diketahui F = 60N",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "keuntungan pada katrol tetap adalah 1, <br>maka f = w<br>jadi gaya yang dibutuhkan utk mengangkat beban 60N = 60N<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-termometer-x-titik-tetap-bawahnya-0x-dan-titik-tetap-ata-354",
            "question": "sebuah termometer X titik tetap bawahnya 0\u00b0X dan titik tetap atasnya 60\u00b0X. Jika sebuah benda bersuhu 25\u00b0C,berapakah suhu benda itu jika diukur dengan termometer X ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Titik bawah 0*X<br>Titik atas 60*X<br>25*X<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-transformator-perbandingan-lilitan-primer-dan-sekunder-ada-477",
            "question": "sebuah transformator perbandingan lilitan primer dan sekunder adalah 4:1. transformator trsebut dihubungkan dngn tegangan 110 V. maka tegangan yg dihasilkan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{4} .110 =27,5 Volt[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mesin-melakukan-usaha-sebesar-500-joule-selama-50-s-bila-250",
            "question": "Sebuah mesin melakukan usaha sebesar 500 joule selama 50 s. Bila kecepatan mesin 72km/jam, berapa gaya yang dibutuhkan oleh mesin?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum termodinamika<br>Dik W = 500 j<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t = 5 s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 v = 72 km/jam = \u00a020 m/s<br>Dit F ?<br>jawab.<br><br>v =\u00a0\u0394s/t<br>\u0394s = v\u00a0.\u00a0t\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 20 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 100 m<br><br>W = F.\u0394s<br>F = W/\u0394s<br>\u00a0 \u00a0= 500 / 100\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= 5 N<br>\u00a0 \u00a0\u00a0<br>jadi gaya yang di butuhkan oleh mesin sebesar 5 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-ingin-bertanya-kalo-merumuskan-kalor-apa-y-yang-lengkap-nya-627",
            "question": "Saya ingin bertanya kalo merumuskan kalor apa y yang lengkap nya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tergantung kalornya dibentuk dari proses apa\u00a0dulu<br>kalau proses peleburan<br>Q = m.l<br>kalau dalam proses yg ada perubahan suhunya<br>Q = m.c.\u0394t<br>kalau proses penguapan<br>Q = m.u<br><br>Ket:<br>Q = jumlah kalor<br>m = massa benda<br>l = kalor lebur<br>c = jenis kalor<br>\u0394t = perubahan suhu (T2-T1)<br>u = kalor uap",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jika yang\u00a0terjadi perubahan wujud.\u00a0<br>Q = m . L<br><br>m = massa<br>L = Kalor laten\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kecepatan-cahaya-dalam-kmjam-tolong-buat-cara-113",
            "question": "Berapa kecepatan cahaya dalam km/jam. Tolong buat cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kcepatan cahaya disimbolkan c<br>bernilai\u00a0<span>299.792.458 meter per detik<br>kemudian\u00a0</span><span>1.079.252.848 km per jam</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-2x-gt-590",
            "question": "\u00a0 \u00a0tentukan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut\u00a02x \u00a0&gt; 12",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0\u00a0 </span>2x \u00a0&gt; 12<br>2x : 2\u00a0&gt;12 :\u00a02<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x &gt; 6</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x &gt; 12<br>x &gt; 6................. masing2 dibagi 2 kiri dan kanan<br>hp {7,8....}<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembuluh-balik-itu-peredaranya-dimana-377",
            "question": "PEMBULUH BALIK ITU PEREDARANYA DIMANA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pembuluh balik atau vena adalah pembuluh yang membawa darah menuju\u00a0jantung. darahnya banyak mengandung karbon dioksida. umumnya terletak dekat permukaan tubuh dan tampak kebiru-biruan. dinding pembuluhnya tipis dan elastis. juka diraba, denyut jantungnya tidak terasa. pembuluh vena mempunyai katup sepanjang pembuluhnya. katup ini berfungsi agar darah tetap mengalir satu arah. dengan adanya katup tersebut, aliran darah tetap mengalir ke jantung. jika vena terluka, darah tidak akan memancar tetapi merembes.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-antara-kutub-utara-dan-kutub-selatan-magnet-689",
            "question": "Apakah perbedaan antara kutub utara dan kutub selatan magnet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n\t1.<span>Ladang Magnet dan Kandungan Mineral<br></span></span><span>\n\t2.<span>Polar Vortex<br>kutub selatan merah dan utara gelap</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kutub utara magnet (U): <br>\n- biasanya digambarkan dengan warna lebih gelap <br>\n- arah garis gaya magnet (khayal) digambarkan keluar meninggalkan kutub utara <br>- kutub utara magnet dalam kondisi tergantung bebas akan menunjukkan arah selatan<br><br>\nKutub selatan magnet (S): <br>\n - biasanya digambarkan dengan warna lebih terang <br>\n- arah garis gaya magnet (khayal) digambarkan masuk menuju kutub selatan  <br>- kutub selatan magnet dalam kondisi tergantung bebas akan menunjukkan arah utara<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "angka-muai-panjang-besi-besarnya-0000012-derajat-celcius-berart-287",
            "question": "angka muai panjang besi besarnya 0,000012/ derajat celcius berarti nilai angka muai ruang besi besarnya?...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "angka muai panjang disebut \u03b1<br>sedangkan angka muai ruang besi adalah \u03b3<br>berlaku rumus \u03b3 = 3\u03b1<br>jadi koefisien muai ruang besi adalah <br>\u03b3 = 3 x 0,000012<br>\u03b3 = 0,000036<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-jawaban-dari-soal-ini-berat-benda-di-khatulistiwa-9-673",
            "question": "Ada yang tau jawaban dari soal ini?    berat benda di khatulistiwa 97,8 N. apabila massa benda tersebut10kg dan dibawa ke kutub, maka berat benda kira-kira menjadi??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gravitasi di bumi beda beda di tiap wilayah lo<br>di khatulistiwa merupakan tempat gravitasi terendah yakni 9,7803 m/s^2 sedangkan di arktik atau kutub utara tempat tertinggi gravitasi tertinggi yakni 9,8337 m/s^2<br><br>maka w = m.g = 10 kg . 9,8337 m/s^2<br>= 98,337 N",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik : w = 97,8 N\u00a0 \u00a0 \u00a0 ,, m = 10 kg<br><br>Ditnya.. w = ??<br>jwb:\u00a0 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  w = m.g<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  w = 97,8 N . 10 Kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  w = 9780<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}